{
    "data_info": {
        "documentID": "J_LEI_003589",
        "source": "도서",
        "writer": "이종원",
        "ISBN_ISNN": "979-11-90938-65-5 (13980)",
        "version": "초판 2쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "안전하고 색다른 여행",
        "collectedDate": "2023-11-08",
        "publishedDate": "2021-08-16",
        "domain": "레포츠",
        "title": "문경 단산 모노레일 (2)"
    },
    "text": "無人で運営される国内最長山岳型モノレールは往復3.6kmの距離を移動する。 地面の屈曲に応じてレールが設置されており、上り坂と下り坂を通じて左右に揺れを感じることができる。 このようなモノレールに乗る楽しさは最高だ。 時速3kmでゆっくり移動しながら楽しめるが、上りは35分かかるが、下りは25分と少しスピード感を感じることができる。 8人乗りモノレールが10台が7分間隔で運営され、座席はふわふわでシートベルトを着用して揺れながら登ることができる。 さらに42度の傾斜まで存在し、宇宙船に乗ったような気分を感じることができる。 スピーカーからは<銀河鉄道999>漫画主題歌まで流れてさらに盛り上がり、上がる間は多少退屈かもしれないので聞慶の山勢と歴史、護国人物、峠、茶碗、弱突韓牛など聞慶の多様な話を楽しむことができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "このモノレールの距離は何キロメートルですか？",
            "answer": "このモノレールの距離は往復3.6kmです。"
        },
        {
            "question": "モノレールにはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "モノレールは地面の屈曲に応じてレールが設置されており、上り坂と下り坂を通じて左右に揺れを感じることができます。"
        },
        {
            "question": "モノレールの速度はどのくらいですか？",
            "answer": "モノレールの速度は時速3kmです。"
        },
        {
            "question": "上りの所要時間はどれくらいですか？",
            "answer": "上りの所要時間は35分です。"
        },
        {
            "question": "下りの所要時間はどれくらいですか？",
            "answer": "下りの所要時間は25分です。"
        },
        {
            "question": "モノレールの定員は何人ですか？",
            "answer": "モノレールの定員は8人です。"
        },
        {
            "question": "モノレールは何台運営されていますか？",
            "answer": "モノレールは10台が7分間隔で運営されています。"
        },
        {
            "question": "モノレールの座席はどのようなものですか？",
            "answer": "モノレールの座席はふわふわで、シートベルトを着用して揺れながら移動することができます。"
        },
        {
            "question": "モノレールにはどのような傾斜がありますか？",
            "answer": "モノレールには42度の傾斜があります。"
        },
        {
            "question": "モノレールで聞くことができる音楽は何ですか？",
            "answer": "モノレールでは<銀河鉄道999>漫画主題歌まで流れます。"
        },
        {
            "question": "モノレールで退屈しないためにはどのような話題を楽しむことができますか？",
            "answer": "モノレールで退屈しないためには、聞慶の山勢と歴史、護国人物、峠、茶碗、弱突韓牛など聞慶の多様な話題を楽しむことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 264,
        "QA": 393
    }
}